【台客丟架】行李霸東京電鐵 聽到中文廣播集體扮瞓偷笑

台籍旅日網友「阿吉」日前下班乘坐東京「京成電鐵」時，恰巧目睹一群台灣旅客用行李篋塞滿車廂的通道、阻礙其他乘客。

結果，電車車長以中、日、韓文廣播「請旅客不要把行李擋住通道」之後，該批台灣旅客還相互對望哈哈大笑、倒頭假裝睡覺，無禮行為看的「阿吉」與同車日本民眾都面面相覷。「阿吉」覺得非常丟架，事後將照片轉po上網，引發台灣網友熱議：「太沒水準了吧！」

facebook粉絲專頁「日本打工度假就職專家」前晚（18日）貼出「阿吉」提供的照片，由於正值下班高峯時段，整輛列車被擠得水洩不通，台灣遊客卻無視旁人硬將行李擋住通道，「阿吉」透露他聽到一旁日本人聊天，原本大家還以為眼前的這群遊客來自中國，結果有日本民眾看了一下行李篋貼紙，馬上認出「是台灣人吧」，令他當場感到十分尷尬、不好意思。

「阿吉」在fb寫道：「其實，有些分散站着，就可以讓大家不必擠成一團，也能在尖峯時段，讓更多人搭乘，日本人個性不喜歡給別人添麻煩，還讓人認出是同胞能說甚麼呢？」

阿吉照片po網後馬上引起網友熱烈討論，「別再說陸客來台灣低素質了，台灣人很多到國外素質也沒好哪去！」許多經常旅日的網友強調，一般帶着大型行李的旅客不會選擇乘坐普通電車，通常都是愛省錢的台灣人才會這麼做，「有時候真的覺得這些人省那一點點錢丟盡國家的臉。」

【台客丟架】行李霸東京電鐵 聽到中文廣播集體扮瞓偷笑

台灣遊客同中國真係咁易分咩

台狗

等睇 香港人都係咁

講埋
香港人都係咁
台灣最美的風境是人

呢句野真係難聽過粗口。

台灣根本只係用繁體字既大陸

奉行資本主義制度的中華人民共和國

日本真係唔興出聲話人
好多時喺日本 有人(包括日本人同外國人)做咗過份既嘢
都唔會有人出聲 好多時出聲係外國人

繁體支那嘛